13歲男童認藏士巴拿雷射筆 彭亮廷拒絕接納感化官及小組建議 判處更生中心 被告不停抽泣

#西九龍裁判法院第廿一庭（少年庭）
#彭亮廷裁判官
#1102旺角 #判刑 #庭外消息

*（14）

控罪1：管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具並有所意圖
控罪2：管有攻擊性武器並有所意圖
控罪3：無牌管有無線電通訊器具（撤控）

案情：
//去年11月2日有示威者在旺角聚集，警方驅散時疑從13歲男童搜出士巴拿、鐳射筆及對講機，並控以在公眾地方管有攻擊性武器等罪。//
（摘自《香港01》2020.6.4）

昨天在彭亮廷裁判官席前內容 ()

判刑原因：
案發時13歲，判刑時14歲。
沒有刑事定罪紀錄，也沒有警司警誡紀錄
認罪後曾還押3星期
彭亮廷仍舊表示謹記上訴庭SWS案（案件編號：CAAR1/2020）當中對青少年罪犯的量刑考慮有4項要素，並要平衡考慮。基於被告承認兩項控罪皆屬嚴重罪行，彭亮廷認為判處兒童保護令與案情及其罪行嚴重性並不相稱，否則會犯上原則性錯誤。兒童保護令只適用於較輕微的刑事罪案/涉案兒童未有干犯刑事罪案（即例如離家出走，父母未有好好管教）。兒童保護令其中一個條款為交由某人或某機構照顧，而感化官建議交由父母照顧，彭亮廷對此存有保留，甚至懷疑態度。根據學校紀錄，被告經常缺課或遲到，均顯示出父母未能好好照顧小朋友。故此，彭亮廷不敢苟同感化官及青少年罪犯評估專案小組的建議，認為其過於著重青少年更生。彭亮廷認為不能否認被告是帶同裝備走到旺角街頭作為前線一分子，其出現在路障附近，若遇上意見不合或警員並發生衝突，可以該工具對人造成嚴重傷害。

由此，法庭拒絕接納感化官及小組建議，認為更生中心是合適選項。

刑罰：判入更生中心❗️❗️

（在宣判期間，被告不停抽泣，不時回望父母）

判得太重

香港法治
但律師黨會因為維護自己嘅專業資格而唔否定

推

13歲對警員造成威脅？？

以呢個年紀判拘留式刑罰係好重

就算用POO告都唔一定要custodial
呢個有得去高院

list左班官嘅名等外國知
之後冷戰需要呢啲人名

又一個仆街紅官

班藍絲官, 會唔會投訴, 判得太輕, 重審.

" 在更生中心，犯人會先被羈留2至5個月，刑期由懲教署署長考慮過犯人的紀律及進展後才確定。其後，犯人會被轉送至另一更生中心，居住1至4個月（時期由懲教署署長考慮過犯人的需要及進展後確定），犯人期間可在指定時段出外學習、工作或做某些獲批准的活動。

犯人獲釋後，可能要再接受為期1年的監管，期間要遵守某些規限，例如在晚上某個時間過後，必須要留在家中。犯人若不遵從監管條件，便可能會再次被送入更生中心。 "

即係3至9個月的更生中心刑期
柳記話事應該唔會短...

呢啲就算蘇狗都係判保護令
佢咁判真係明顯過重
睇下會唔會上訴

呢個法官應該要被制裁

OMDB 死左係邊

上面大把人等著比人制裁
計算輪到佢？
想佢比人制裁你光復左香港再講

真

Cls 已經還押過
13歲 仲想佢點
一次機會都唔比

痴線

屌
罪行嚴重
以為講緊老謀同老強

官字兩把口係冇撚錯
乜鳩都係嚴重罪行

狗官

本身唔應該有罪

裁判官係人渣。

我屌你老母 中學玩機械人比賽個啲全撚部判入更新中心都得啦 帶士巴拿同laser有幾閒

更生中心俾柳記打到死都冇人知，仲慘過入赤柱

push

早知今日

患有專注力失調兼讀寫障礙的13歲男童去年在旺角街頭，被搜出扳手及鐳射筆等物品，早前承認管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具、在公眾地方管有攻擊性武器共2罪，彭亮廷裁判官今午拒絕頒佈兒童保護令，明言感化官及青少年罪犯評估專案小組過於側重被告更生，而忽略了被告罪責、阻嚇性及保護公眾利益3個因素，判男童進入更生中心，留有案底。男童在聽取判決途中一度喘氣，其後與母親相擁而泣。

而男童案發時出現在示威活動附近，如與他人或警方發生衝突，並取用涉案物品使用的話，必然會造成嚴重傷害，終平衡男童及公眾利益種種因素後，判入更生中心。

控罪指，男童於去年11月2日在旺角西洋菜街攜有一把扳手及一個能發出鐳射光束的裝置。

眾籌上訴，收返正價。

有冇得上訴

香港人：好嬲好嬲，口爆式繼續：香港人反抗！！！香港人報仇！！！ 聽日準時返工，放工去Donki，夜晚睇下準備去邊度旅行先

仆街

又唸起高可晴

好公正wor俾大家認識吓

想問你點解覺得蘇狗一定係判保護令？

仆街 稱唔上官嘅野 去逼害1個13歲嘅細路仔

13歲=J仔
J仔係3-6個月

宜個又唔告

13歲都唔放過，呢個官如果有下一代，真係要小心啲。

咁就破壞左一個細路的人生

童黨毒打女童拍裸照 呢啲痴線野蘇狗咪判下保護令囉
社運拎下雷射筆 士巴拿 咪先還柙3個禮拜再判更生中心

做得咁盡咪越來越多梁天琦出現

賤種狗官

上網搵唔到呢條陷家產嘅相

有罪個個係隻狗官

屌你老母臭閪，叫omdb出黎

學連登冷氣軍師咁 叫人做自己唔做
再食黃店打卡搞撚掂

13歲 咁就玩完 害死人

「不能否認」就得㗎啦？屌你老母

食屎狗

義務律師

屌你老母完全有罪假設

沒有發生過的「嚴重罪行」。

有冇人解釋吓更生中心同感化有咩分別？

官逼民反
不公不義

屌你老母狗官

每次見倒咁不公既新聞
我知道留守既我唔會再投俾佢地
其他人點投我唔理
而佢地只係坐係議會舉下手 叫下口號 拉下布又一日 就話自己抗爭咗

又黎幻想判刑

信35＋
唔怕

之前有單手足case，蘇狗都係判保護令，好似仲不留案底
唔記得咩罪名

更生中心會點

呢班垃圾

上訴 大波譁又可以撤訴
得佢可以上訴

仲理呢班政棍

努力搵錢讀書
移民好過

守住議會

14歲 屌你老母搏衰我 抵死

咁撚重手都弱撚智

有冇人性
咁玩個細路

13歲咁樣就罪行嚴重，高可晴賣冰就撒消控訴，含撚啦

果D OMDB去咗邊

係 叫佢地出黎抗爭個班累死佢

幾十年前英國佬覺得未成年“有得救”
一般都會用震撼式教育
希望嚇到啲犯出返嚟會乖

反而成人某程度爛命一條
入到倉唔好搞事就得

嚴重又係佢講晒而家拎出黎打傷人就話嚴重啫

應該要上訴刑期

勞教中心先仆街，
更生係有人睇住你住係指定地方，長期跟進

Dklm 上訴

更生中心要係更生中心接受監管，期間有可能可以外出
感化令可以返屋企，由感化官(社工)跟進

依單真係屌佢老母

我認錯左同困果個

法治喎，hahahhaah
Dklm

痴撚線13歲

將心比己

如果係你
你受到乜嘢威脅先會改變個判決

蘇狗係有判過手足保護令
但唔代表佢做一件好事 佢就係一個好人
有可能唔想受太大輿論壓力

蘇狗個單正常表現
彭畜係人面獸心，連樣都搵唔到

嚴重罪行

法治

依啲撚樣法官 落地獄等審判啦

隻禽獸係網上搵唔到樣

有聲有畫面left right left right left right

支那都唔玩勞改 香港都仲有

更生中心
即係還押日子無得扣減
衰撚過坐監

唉...

下??????

狗官死全家

好？
人地細細個又入又出真係慘到喊
只能講係正常一次

城大生堵路藏六角匙兩罪成 官：被告穿黑衣非巧合與示威者團伙

佢之前既精彩言論

嘩，鍾意點判就點判，仲可以唔比你保釋，痴孖筋

公民黨出嚟講幾句？

佢真係痴撚線
都認撚左
得13歲都要人留底加更新中心
真係好撚野
我有時真係唔明
係咪要做到咁絕
連個細佬都唔放過

要細路仔一世 一世再下一世都唔敢再唔驚 "教育"好你

癡線

中國法律特式，任何罪行都可輕判唯反致府必定重判。

痴線 狗官 快啲去死啦

Push

推多次 好離譜

當錦化官無道

認為其過於著重青少年更生。

藍屍就更生
黃絲就嚴懲 完

越共係會叫個細路仔拎住個炸彈行去美軍軍營拎糖食
再引爆

你用咁來諗中共 就無錯

on9黑警

呢個仆街政權，連一個細路都唔放過

真係貽笑國際

本身係唔應該有罪

小朋友都唔放過

港共狗官好撚野，恭喜你哋已經成為現今世界極權國家嘅典範

仇恨就係你哋親自種落去嘅，法治係你哋親手去毁滅，你哋可以對一個13歲只係帶住士巴拿雷射筆嘅細佬落咁重毒手，我知你班冚家鏟判刑嗰陣好心涼，我知制裁唔到你班冚家鏟，不過香港人同歷史一定會記撚住你哋

仲要佢本身有ADHD 專注力不足留案底，咁同判佢死刑有乜分別

賤人

黑狗表示高興

利申：獅子山精英

係負責任父母就帶仔女移民

香港法治玩撚到爛晒啦

喺中大揮刀同舞西瓜刀嗰條阿叔呢？

戇撚鳩
乜鳩都嚴重罪行

我唔否定有好多律師依然努力為手足辯護洗脫冤獄
但係佢地有佢地嘅限制
石永泰提及過香港人相信法治多於政治家因為法律條文清晰且有界線唔會模糊
但呢一年都睇到法律係香港嘅漏洞好大
判決嘅權力與觀點係側重咗係法官個人上
而起訴嘅能力同決定係側重係政府doj同黑警調查上
而整個制度就側重係政府行政及政治決策上
甚至上訴成功但坐冤咗獄成個制度冇人需要負上任何責任
但成個律師界別依然覺得司法制度係獨立於政治且公正公義或者因為個人利益而否認
我唔係因為個別個案而情緒化而覺得司法而死
而係現時法律系統展示到俾我睇佢個漏洞係幾咁大瑞士芝士都救你地唔撚到啊

推 屌佢老母

手足 我地對你唔住 年紀輕輕要你承受咁多

,.

屌你老母

回帶

根本就唔應該有罪
咩判得太重

歸錯邊咁就一世

唔好嘥acc

殘酷既事實同現實擺在眼前，係你班傻仔傻西繼續日日FF活係自己個虛幻世界入面打飛機，人都係自私既生物包括9成香港人都係咁，當見到對家出高壓被自殺被定罪身邊既手足，場運動一早已經壽終正寢，真係屌你都廢撚柒事

係咪唔上訴??

認左有得上訢?

可以上

警犬收香港市民咁多錢去訓練食屎架

dom dom dom dom dom
dom domdom dom

屌... 仆街官罰咁重

大家多D黎旁聽啦

食屎官!

香港法治已死

狗官只有害人

判得太重應該可以...........

屌咩 叫你班友幫手寫信投訴紅官個個都唔知死撚晒去邊
學下班藍絲咁齊心投訴投到掉撚走埋林子勤啦

我覺得呢個處罰係咁多個選擇中最重的

條友個樣呢

支持眾籌

同意，曱甴就算殺人放火都唔應該坐喇，好嬲好嬲

CLS
13歲閪都未屌過就要入去
無撚野呀

住狗宿衰毒冇事
支那學生揮刀冇事
13歲有士巴拿同雷射筆即有事！留案底！

小朋友好記仇
出黎憎政府一世
我真係恭喜你班官呀

個社會上層個個都想煮死年青人
政府又好, 權貴又好, 屌喇媽閪

早知今日 何必當初